Tesla值唔值

deloitte預估全球電動車未來十年的複合年成長率將達到29%，；電動汽車的總銷量將從2020年的250萬輛，增加到2025年的1,120萬輛，2030年達到3,110萬輛。

電動車大致可以分為電池電動車（battery electric vehicles, BEV）、插電式混合動力車（plug-in hybrid electric vehicles, PHEV）兩大類。

細部來看，電池電動車銷量自2018年起即增加六成，占全球電動車的74%，預估到了2030年，電池電動車銷售量將達2,530萬輛，占整體電動車的81%。

馬斯克：特斯拉年產量在2030目標年達2千萬輛。，依照計算結果，特斯拉想在2030年達到2,000萬輛的產能，需要十年維持約45%的複合成長率。

Tesla主要銷售電池電動車，預計Tesla 2030市場市佔率=2000萬/2530萬=79%市佔率。即2030年每十個買電池電動車既人有8個係買Tesla。

再計下valuation：
2030年Tesla Price to sales ratio= 0.68
2021年同行price to sales ratio平均=0.54

Risk is different

無可否認佢係一直發展落去, 但現時股價是否已反映未來2-3年發展成果就唔知啦

咁autopilot, spaceX同starlink呢？

唔值快d走
比我接

緊係值啦 快啲入場啦

唔值，唔好買